\documentclass[10pt,a4paper]{book}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{makeidx}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[spanish]{babel}
\title{Integrales}
\newcommand{\ds}{\displaystyle}
\begin{document}

\begin{enumerate} 
    \item Resolver: $\ds\int x^2(4-x^2)^3 dx$

        Solucion:

        $\ds\int x^2(4-x^2)^3 dx =\int x^8+12x^6-48x^4+64x^2=\dfrac{x^9}{9}+\dfrac{12x^7}{7}
        -\dfrac{48x^5}{5a}+\dfrac{64x^3}{3}+C$
    \vspace{0.5cm}
    \item Resolver: $\ds\int\dfrac{(x+1)dx}{\sqrt{x^2+2x-4} }$
     
        Solucion:

        $\ds\ sea u=x^2+2x-4$ 

        $\ds\ du=2x+2dx=\dfrac{du}{2}(x+1)dx$

        $\ds\int\dfrac{(x+1)dx}{\sqrt{x^2+2x-4}}=\int\dfrac{du}{2\sqrt{u}}=\frac{1}{2}\int\dfrac{du}{\sqrt{u}}$

        $\ds\int\dfrac{(x+1)dx}{\sqrt{x^2+2x-4} }=2.\frac{1}{2}u^{1/2}+c=(x^2+2x-4)^{1/2}+C$
    \vspace{0.5cm}
    \item Resolver:$\ds\int\dfrac{(1+\sqrt{x})^2 }{\sqrt{x} }dx$
    
        Solucion:

        $\ds\ u=1+\sqrt{x}$
        
        $\ds\ du=\dfrac{1}{2\sqrt{x}}dx $

        $\ds\ dx=2\sqrt{x}du$
        
        $\ds\int\dfrac{(1+\sqrt{x})^2}{\sqrt{x}}dx=\int\dfrac{u^22}{2\sqrt{x}}dx=2\int u^2du=\frac{2}{3}u^3+C=\frac{2}{3}(1+\sqrt{x})^3+C$

    \vspace{0.5cm}
    \item Resolver:$\ds\int\dfrac{(x^2+2x)dx}{\sqrt{x^3+3x^2+1} }$
    
        Solucion:

        $\ds\ u=x^3+3x^2+1$

        $\ds\ du=(3x^2+6x)dx=3(x^2+2x)dx$

        $\ds\int\dfrac{(x^2+2x)dx}{\sqrt{x^3+3x^2+1}}=\frac{1}{3}\int\dfrac{3(x^2+2x)dx}{\sqrt{x^3+3x^2+1}}=\frac{1}{3}\int\dfrac{du}{\sqrt{u}}=\frac{2}{3}u^{1/2}+C=
        \frac{2}{3}(x^3+3x^2+1)^{1/2}+C$
        
    \vspace{0.5cm}
    \item Resolver:$\ds\int\dfrac{x^3-4x^2+5x-1}{x^2-2x+1}dx$
    
        Solucion:

        $\ds\dfrac{x^3-4x^2+5x-1}{x^2-2x+1}=(x-2)+\frac{1}{x^2-2x+1}$
        
        $\ds\int\dfrac{x^3-4x^2+5x-1}{x^2-2x+1}dx=\int\left((x-2)+\frac{1}{x^2-2x+1}\right)dx$

        $\ds\int\dfrac{x^3-4x^2+5x-1}{x^2-2x+1}dx=\int\left((x-2)+\frac{1}{x^2-2x+1}\right)dx=\int(x-2)dx
        +\int \dfrac{1}{(x-1)^2}$ 

        $\ds\int\dfrac{x^3-4x^2+5x-1}{x^2-2x+1}=\int xdx-\int 2dx+\int(x-1)^{-2}dx$

        $\ds\int\dfrac{x^3-4x^2+5x-1}{x^2-2x+1}=\frac{x^2}{2}-2x-(x-1)^{-1}+C$ 

        $\ds\int\dfrac{x^3-4x^2+5x-1}{x^2-2x+1}=\frac{x^2}{2}-2x-\dfrac{1}{(x-1)}+C$
        
    \vspace{0.5cm}
    \item Resolver:$\ds\int\dfrac{xdx}{(x-5)^6}$
    
        Solucion:

        combio de variable

        $\ds\ u=x-5\Rightarrow x=u+5$

        $\ds\ dx=du$, sustituyendo se tiene:

        $\ds\int\dfrac{xdx}{(x-5)^6}=\ds\int\dfrac{(u+5)}{u^6}du=\int\dfrac{u}{u^6}du=\int u^{-2}du+5
        \int u^{-6}du=\frac{u^{-4}}{-4}+5\frac{u^-5}{-5}+C $

        $\ds\int\dfrac{xdx}{(x-5)^6}=\frac{-u^{-4}}{4}-u^{-5}+C=-\frac{1}{4(x-5)^4}-\frac{1}{(x-5)^5}+C$
        
    \vspace{0.5cm}
    \item Resolver:$\ds\int (x+1)(x-2)^9dx$
    
        Solucion:

        sea $\ds\ u=x-2 \Rightarrow x=u+2,du=dx$, luego se tiene:

        $\ds\int\ (x+1)(x-2)^9dx=\int(u+2+1)(u+2-2)^9dx=\int(u+3)u^9dx$

        $\ds\int\ (x+1)(x-2)^9dx=\int(u^10+3u^9)du=\int u^10du+\int3u^9du=\frac{u^11}{11}+3\frac{u^10}{10}+C$
        
        $\ds\int\ (x+1)(x-2)^9dx=\dfrac{(x-2)^11}{11}+3\dfrac{(x-2)^10}{10}+C$

    \vspace{0.5cm}
    \item Resolver:$\ds\int\left(x+\frac{1}{x} \right)^{3/4}\left(1-\frac{1}{x^2} \right)dx$
    
        Solucion:

        sea $\ds\ u=x+\frac{1}{x},u=x+x^{-1}\Rightarrow  du=1-x^{-2}dx$ luego $\ds\ du=1-\frac{1}{x^2}dx$ 

        entonces se tendra:

        $\ds\int\left(x+\frac{1}{x} \right)^{3/4}\left(1-\frac{1}{x^2} \right)dx=\int u^{3/4}du=\dfrac{u^{7/4} }{7/4}+C
        =\frac{4}{7}u^{7/4}+C  \frac{4}{7}\left(x+\frac{1}{x} \right)^{7/4}+C$

    \vspace{0.5cm}
    \item Resolver:$\ds\int\dfrac{x+3}{(3-x)^{2/3}}dx$

        Solucion:

        sea $\ds\ u=3-x,\Rightarrow x=3-u,du=-dx$, luego se tiene: 

        $\ds\int\dfrac{x+3}{(3-x)^{2/3}}dx=-\int\dfrac{3-u+3}{u^{2/3}}du=-\int\dfrac{6-u}{u^{2/3}}du=-
        \left[6\int u^{-2/3}du-\int u^{1/3}du\right]$

        $\ds\int\dfrac{x+3}{(3-x)^{2/3}}dx=-\left[6\frac{u^{1/3}}{1/3}-\frac{u^{4/3}}{4/3}\right]+C=-
        \left[6\dfrac{(3-x)^{1/3}}{1/3}-\dfrac{(3-x)^{4/3}}{4/3}\right]+C$
    

    \vspace{0.5cm}
    \item Resolver:$\ds\int\sqrt{1+\frac{1}{2x}.x^{-3}} $
    
        Solucion:

        sea $\ds\ u=1+\frac{1}{2x}\Rightarrow x=\dfrac{1}{2(u-1)},du=-\frac{1}{2x^2}dx\Rightarrow dx=-2x^2du$ 
        
        Reemplazando se tiene:

        $\ds\int\sqrt{1+\frac{1}{2x}.x^{-3}}=\int u^{1/2}\left(\dfrac{1}{2(u-1)}\right)^{-3} (-2)\left(\dfrac{1}{2(u-1)}\right)^{2}
        du=(-2)\int u^{1/2}\left(\dfrac{1}{2(u-1)}\right)^{-1}du$

        $\ds\int\sqrt{1+\frac{1}{2x}.x^{-3}}=(-4)\int[u^{1/2}(u-1)]du=(-4)\int(u^{3/2}-u^{1/2})
        du=(-4)\left(\dfrac{u^{5/2}}{5/2}-\dfrac{u^{3/2}}{3/2}+C\right) $

        $\ds\int\sqrt{1+\frac{1}{2x}.x^{-3}}=\left(\dfrac{8\left(1+\frac{1}{2x}\right)^{3/2}}{3}-\dfrac{8\left(1+\frac{1}{2x}\right)^{5/2}}{5}\right)+C $

    \vspace{0.5cm}
    \item Resolver:$\ds\int\dfrac{2x}{(1-x)^{2/3}}dx$
    
        Solucion:

        sea $\ds\ u=1-x$, entonces $\ds\ x=1-u, dx=-du$, luego se tiene:

        $\ds\int\dfrac{2x}{(1-x)^{2/3}}dx=-\int\dfrac{2(1-u)}{u^{2/3}}du=-\int(2-2u)u^{-2/3}du$

        $\ds\int\dfrac{2x}{(1-x)^{2/3}}dx=-\int 2u^{-2/3}du+\int 2u^{1/3}du=-6u^{1/3}+\frac{3}{2}u^{4/3}+C$

        $\ds\int\dfrac{2x}{(1-x)^{2/3}}dx=-6(1-x)^{4/3}+C$

    \vspace{0.5cm}
    \item Resolver:$\ds\int x^2\sqrt[3]{x+2}dx$
    
        Solucion:

        sea $\ds\ u=x+2$ entonces $\ds\ x=u-2,dx=du$,luego se tiene:

        $\ds\int x^2\sqrt[3]{x+2}dx=\int(u-2)^2u^{1/3}du=\int(u^2-4u+4)u^{1/3}du$

        $\ds\int x^2\sqrt[3]{x+2}dx=\int\left(u^{7/3}-4u^{4/3}+4u^{1/3}\right)du=\frac{3}{10}u^{10/3}-\frac{12}{7}u^{10/3}
        -\frac{12}{7}u^{7/3}+3u^{4/3}+C$

        $\ds\int x^2\sqrt[3]{x+2}dx=\frac{3}{10}(x+2)^{10/3}-\frac{12}{7}(x+2)^{7/3}+3(x+2)^{4/2}+C$

    \vspace{0.5cm}
    \item Resolver:$\ds\int \dfrac{xdx}{\sqrt{x+3} }$
    
        Solucion:

        sea $\ds\ u=x+3$ entonces $\ds\ x=u-2,dx=du,$ luego se tiene:

        $\ds\int \dfrac{xdx}{\sqrt{x+3}}=\int x(x+3)^{-1/2}du=\int(u-3)(u)^{-1/2}du=\int u^{1/2}du-3\int u^{-1/2}du$

        $\ds\int \dfrac{xdx}{\sqrt{x+3}}=\dfrac{u^{3/2}}{3/2}-3\frac{u^{1/2}}{1/2}+C=\dfrac{2(x+3)^{3/2}}{3}-6(x+3)^{1/2}+C$

    \vspace{0.5cm}
    \item Resolver:$\ds\int \dfrac{2dx}{(1-x)^{2/3}}$
    
        Solucion:
        
        sea $\ds\ u=1-x$, entonces $\ds\ x=1-u,dx=-du$,luego se tiene:

        $\ds\int \dfrac{2dx}{(1-x)^{2/3}}=-\int\dfrac{2(1-u)du}{(u)^{2/3}}$

        $\ds\int \dfrac{2dx}{(1-x)^{2/3}}=-\left[\int\dfrac{2du}{(u)^{2/3}}-\dfrac{2udu}{(u)^{2/3}}\right]$

        $\ds\int \dfrac{2dx}{(1-x)^{2/3}}=-\left[6u^{1/3}-\dfrac{3u^{4/3}}{2}\right]+C$

        $\ds\int \dfrac{2dx}{(1-x)^{2/3}}=\dfrac{3(1-x)^{4/3}}{2}-6(1-x)^{1/3}+C$

    \vspace{0.5cm}
    \item Resolver:$\ds\int \sqrt{3+x}(x+1)^2dx$ 

        Solucion:

        sea $\ds\ u=3+x$ entonces $\ds\ x=u-3,dx=du$, luego se tiene:

        $\ds\int \sqrt{3+x}(x+1)^2dx=\int \sqrt{u}(u-3+1)^2du $ 

        $\ds\int \sqrt{3+x}(x+1)^2dx=\int u^{1/2}(u^2-4u+4)du$
        
        $\ds\int \sqrt{3+x}(x+1)^2dx=\int(u^{5/2}-4u^{3/2}+4u^{1/2})du$
        
        $\ds\int \sqrt{3+x}(x+1)^2dx=\int u^{5/2}du-\int 4u^{3/2}du+\int 4u^{1/2}du$ 

        $\ds\int \sqrt{3+x}(x+1)^2dx=\frac{u^7/2}{7/2}-4\frac{u^{5/2}}{5/2}+4\frac{u^{3/2}}{3/2}$ 

        $\ds\int \sqrt{3+x}(x+1)^2dx=\frac{2}{7}(3+x)^{7/2}-\frac{8}{5}(3+x)^{5/2}+\frac{8}{3}(3+x)^{3/2}+C$


        
     \vspace{0.5cm}
    \item Resolver:$\ds\int \dfrac{3dx}{1-2x}$

        Solucion:

        sea $\ds\ u=1+2x$ entonces $\ds\ x=(u-1)/2,2dx=du$ luego se tiene:

        $\ds\int \dfrac{3dx}{1-2x}=\int\frac{3}{u}\left(\frac{du}{2}\right)=\frac{3}{2}ln|u\vert+C=\frac{3}{2}ln|1+2x \vert+C$




    \vspace{0.5cm}
    \item Resolver:$\ds\int\dfrac{x^2dx}{1-x^3}$
    
        Solucion:

        sea $\ds\ u=1-x^3$ entonces $\ds\ du=-3x^2dx$ luego se tiene:

        $\ds\int\dfrac{x^2dx}{1-x^3}=-\frac{1}{3}\int \dfrac{-3x^2dx}{1-x^3}=-\frac{1}{3}\int\frac{du}{u}=-\frac{1}{3}ln|u\vert+C
        =-\frac{1}{3}ln|1-x^3\vert+C $

    \vspace{0.5cm}
    \item Resolver:$\ds\int\dfrac{(x+1)dx}{x^2+2x+3}$
    
        Solucion:

        sea $\ds\ u=x^2+2x+3$ entonces $\ds\ du=(2x+2)dx$, luego se tiene:

        $\ds\int\dfrac{(x+1)dx}{x^2+2x+3}=\frac{1}{2}\int\dfrac{2(x+1)}{x^2+2x+3}dx=\frac{1}{2}\int\dfrac{du}{u}
        =\frac{1}{2}ln|u \vert+C=\frac{1}{2}ln|x^2+2x+3 \vert+C$

    \vspace{0.5cm}
    \item Resolver:$\ds\int\dfrac{x-1}{x+1}dx$
    
        Solucion:

        sea $\ds\ u=x+1$ entonces $\ds\ x=u-1,du=dx$, luego se tiene:

        $\ds\int\dfrac{x-1}{x+1}dx=\int \dfrac{(u-1)-1}{u}du=\int\dfrac{(u-2)du}{u}=\int\dfrac{udu}{u}-2\int\frac{du}{u}$

        $\ds\int\dfrac{x-1}{x+1}dx=u-2ln|u \vert+C=x-2ln|x+1 \vert+C $

    \vspace{0.5cm}
    \item Resolver:$\ds\int\dfrac{ln(lnx)+1}{xlnx}dx$
    
        Solucion:

        se puede ver que la dirivada del numerador es $\ds\frac{1}{xlnx}$,luego la Integral es directa, es decir,

        $\ds\int\dfrac{ln(lnx)+1}{xlnx}dx=\dfrac{\left[ln(lnx)+1\right]^2}{2}+C=\frac{1}{2}(ln^2(lnx)+2ln(lnx)+1^2)+C$

        $\ds\int\dfrac{ln(lnx)+1}{xlnx}dx=\frac{1}{2}ln^2(lnx)+ln(lnx)+C$

    \vspace{0.5cm}
    \item Resolver:$\ds\int\dfrac{e^{2x}}{e^{2x}+1}dx$
    
        Solucion:

        sea $\ds\ u=e^2x$ entonces $\ds\ du=e^{2x}dx$, luego se tiene:

        $\ds\int\dfrac{e^{2x}}{e^{2x}+1}dx=\frac{1}{2}\int\dfrac{2e^{2x}}{e^{2x}+1}dx=\frac{1}{2}\int\frac{du}{u}=
        \frac{1}{2}ln|u \vert+C=\frac{1}{2}ln|e^{2x}+1 \vert+C $


    \vspace{0.5cm}
    \item Resolver:$\ds\int \dfrac{e^x-1}{e^x+1}dx$
    
        Solucion:

    






\end{enumerate}
\end{document}